黃台仰若流亡英德或成政治炸彈

【先讀為快】黃台仰若流亡英德或成政治炸彈 （時事評論員 黃世澤）

即時要聞

2017-12-04 19:30:09 HKT

本土民主前線的黃台仰，因未有根據保釋條件前往大埔警署報到以及向法庭交出旅行證件，引發討論，特別有傳黃台仰可能選擇流亡英國或德國。以黃台仰的處境，一旦他真的選擇流亡，不單為多國帶來政治及法律難題，而且將會成一個極具指標性的案例反映香港一國兩制已經死亡，西方必須以另一副態度面對香港。

雖然現時有傳黃台仰選擇流亡的國家，有與香港政府簽署逃犯引渡協議，但這些協議一般都不包括引渡政治犯。自東北十三人案及公民廣場案上訴庭判黃之鋒等人入獄開始，西方國家明顯認定香港有政治犯，因為法院判案已不見客觀及獨立。而黃台仰這次被控暴動罪，更會令西方國家認為香港政府在配合北京打壓港獨而故意如此檢控。西方國家的法院不見得會作出有利於香港政府的決定。無論英國還是德國，現時仍是受歐洲人權法庭（ECHR）所管束，一旦案件有需要打到歐洲人權法庭，港府的勝算相當成疑問。

如果黃台仰持的是特區護照，問題還相對簡單，如果黃台仰進入英國或德國時持的是BNO護照，無論政治還是法律上都更加複雜。如果黃台仰留在英國，英國將一個受中國迫害的英國人交出，將受輿論責難，而公眾對BNO平權的聲音會更明確。筆者認識的英國人當中，不少認為BNO是英籍但不能留英，像澳門葡國公民不是英籍、卻因歐盟關係可以留英的做法十分荒謬絕倫，而黃台仰案一旦上到法庭，一定將荒謬狀況浮上水，屆時英國政府比現在更沒有選擇。

如果黃台仰留在德國，不單有可能捲入歐盟指令2004/38/EC的居歐權是否適用於BNO的問題，令BREXIT談判節外生枝，麻煩得很，而且德國人現時對土耳其一類的威權政體相當反感，電視經常報道土耳其打壓人權的新聞，黃台仰案可能令香港變成德國人眼中像土耳其一樣不符歐洲標準的政體。到德國友賽的中國U20隊因有支持藏獨人士在球場舉起雪山獅子旗，最終令中國U20離開德國不再參與餘下賽事，黃台仰案有可能令德國人對中國和香港當權者反感更明顯。

黃台仰選擇流亡，很明顯將為香港未來與歐洲關係投下一個政治炸彈，梁振英以為把反對他的人濫用法律全部送進監牢就可以解決問題，實際情況可能剛好相反。黃之鋒坐監不單堅定了不少市民，以至美國方面的支持，亦令懲教署在香港監獄胡作非為的情況曝光，對政府一點好處也沒有。而黃台仰採取另一條路，利用香港人奇怪的身份和地位，令梁振英濫用暴動罪亂告人的算盤完全打破。這奇招令整個香港政府陷入尷尬境地，等香港土共當權者想清楚，要還政於民與民眾分享權力，還是繼續濫用手中權力，直至香港的獨有地利完全葬送為止。北京還聽不聽那些土共所獻的計，就視乎習近平的智慧，但由近日低端人口事件可以看出，習近平以至他身邊的人都太囂張，自以為聰明，其實十分之愚蠢。
（節錄，全文將於明日蘋果論壇刊出）

所以話黃台仰係做緊野

「本土民主前線」發言人黃台仰接受《明報》查詢時表示，他個人對於《環時》提出的措施不在乎，因自己本身已不是持中國護照或特區護照，而是持BNO，去外國需要求助也不會去中國領事館，並且也不打算回內地，故取消回鄉證也無所謂。

希望今次唔好柒

公子獻頭

如果佢個政治犯身分成立咗，香港真係大撚鑊

假如佢係攞bno入英或歐盟
而去申請政治庇護
估英及歐盟會點處理？

咁佢走左未

黃世澤

算鳩數啦

依家咪話佢唔喺香港無返嚟報到

玩到好大 好彩有bno姐

揾番本bno出來

你估黃台仰走果陣會唔會諗到咁多野呀拿

口交部第一時間出黎話佢首先係中國公民，要求遣返

唔使諗，英德仍然將香港放係成熟司法體系個list度，東歐巴爾幹俄羅斯就算唔係個list度都好難獲批難民資格，引渡既機會幾高下

（一早叫你地爭取美國取消香港關係法 ）

現在佢離到境

哪來的屎啊

明明佢淨係想著草，但作者就寫到佢成個政治天才咁

呢到我幫你頂住

黃世澤

著草你又吹有政治智慧
留低你又實吹佢好勇敢
點都係獨派win

廢柴 敗走

問題係，佢係英國國籍
點樣係自己國家申請asylum

黃細姪吹到咁大

咪傻啦，你話gphone走佬都有外國支持
黃台仰係西方國家眼中係暴動犯，上次彭定康都講明左，支持黃gphone個班，唔buy港獨個班

我都好想上面講嘅野成真，但事實係國際無人會buy黃台仰佢地

屌

經crosscheck多個post，最新確信五毛名單臚列如下：

三色貓、法國佬巫斯義、極右派政治家、Coffee@、Gladiclus、newlife、JR、RedBaron = Epiphany、dewi、bbchu、D_Wade、Spurs_Leonard、十卜Ching、侵B、民國復興、群龍共舞、霍金轉身、優美開始、黑腸盧卡庫 = 國語好手、返六日唔撚易、追捕兩米黑鬼、吾系甘開心牙、社會主義者佛利民、小翁翁、毛澤東、晚媚

推上國際

作者：時事評論員 黃世澤 <===== 完。

如果歐洲唔收留瓦全就係五毛

會唔會睇得英德太輕，當人地係三四流小國？

文翠珊今晚徹夜難眠啦

做乜copy我？

咁就要睇外國點樣幫佢啦
總要有人去試 BNO+港獨支持者

猶如以窗的顏色去猜度作家心情

有咩出奇，Amos Yee 都做到政府犯啦

世柒D鴻文真係令人眼界大開

佢冇講錯一樣野係BNO問題
不過有冇佢吹到咁大喇喎
第一日知英國政府咩作風咩

講到尾呢單野係睇英國對BNO態度
老實講我就唔覺得咁多年有咩點改過唔多想理呢個態度
今次真係理開先例你做佢唔大撚鑊

真係走果陣邊有諗咁多,最多博佢bno英國佬唔交人

屌你世柒又發up風
我會信佢渣BNO著草去英國 搏英國佬唔遣佢返香港多過你d文翠珊徹夜難眠理論囉

黃世柒啲閪文 當笑話睇算數

今次黃世柒又講得幾好喎

契弟走得摩

唔好ff

係Shenzhen

Btw吾你老母 系你老母

冷靜過再諗
其實魚革同雨革性質根本不同

Amo Lee 冇犯法
批評政權喺英美眼中係人權

港共係可以有心安排架喎

話BNO冇用

有幾大獲？反正港柒愛國
怕什麼

英德有引渡法
ON9先去
去南極包無事

回響夠大就係

又吹奏bno

唔好死

諗諗下世柒似推人去死